基金佬入一入黎

想問下你地整 portfolio 係唔係真係參考 portolio theory? efficient frontier

有無基金佬

首先問你知來做乜
答返你問題，咁就一定有做portfolio optimisation
但未必做markowitz

想研究下基金同埋
我想整個 portfolio

咁你要知道知謂port opt 都係志在max return by taking opt risk
Markowitz is one way 但唔太完美
一來佢100% depends on expected return, 大家都知冇乜可能
二來佢assume gaussian dist which is not true in a large extend
As a starting pt, ok
But never treat that as ur final destination

咁你本身揀佐邊d基金？同埋整portfolio 都要睇你買基金係短炒定中長線先再整既

any theory for further optimize the portfolio?

求賜教

真基金佬？係咪指數基金？
我想問恆指公司回購時指數基金會唔會adjust

true既expected rate of return 係無可能實現, 但係有無model減少錯估帶來既損失?